天下為公 2018-04-16 01:22 已籌得 HK$2,000,668

天下為公 2018-04-16 01:22 已籌得 HK$2,000,668

天下為公 - 眾籌計劃
創作人 : 民主黨

分享至:
嵌入

複製連結

100%

已集資
HK$2,000,668

目標金額為 HK$2,000,000 的不限額目標

83日 剩餘時間

項目結束 : 2018年 7月 8日

Fringe Backer creativity like it, fund it.
您的捐款金額

HK$ 1,000 HK$ 800 HK$ 500 HK$ 200 HK$ 100
500
捐款

「天下為公」眾籌計劃內容：
2014年10月，有報導指梁振英曾於2011年與澳洲企業UGL就該公司收購戴德梁行簽訂協議。在該協議下，梁振英於就任行政長官的任期內收取了UGL近5000萬元。此事引發社會的關注，包括該款項的性質、是否存在潛在利益衝突、相關的利益申報制度，以及稅務問題。

事件發展至今而有三年半的時間。期間，梁振英曾公開承諾會全面配合立法會委員會的調查，但他最終並沒有出席相關聆訊。相關的執法部門至今仍未有起訴梁振英。

我們發起「天下為公」行動，是希望眾籌金錢、眾籌良心，集結群眾力量就上述事宜進行進一步的調查。

「天下為公」眾籌計劃目標：
我們發起「天下為公」行動，是希望眾籌金錢，集結群眾力量和支持，就梁振英收取UGL 巨款一事作進一步調查。

「天下為公」眾籌計劃資金運用：
眾籌所得的款項將用於支持在香港、英國以及澳洲等地調查UGL事件，包括聘請法律界與會計界等專業人士提供刑事及民事法律意見及分析、聯絡各國持份者，搜集證據，資助因調查梁振英涉收UGL巨款一事而引伸的法律開支及其他相關行政開支等。

眾籌計劃所籌得的資金每年會由核數師監督，並會公開、透明向公眾交待所有收入及支出，確保眾籌款項用得其所。

「天下為公」 眾籌計劃工作方向：
我們首階段眾籌目標是二百萬港元，待籌集到一定數量的資金後，我們會開展在香港、英國以及澳洲等地調查UGL事件的工作，並定期向公眾匯報工作進度及財務狀況。

「天下為公」 眾籌計劃發起人：
今次追查梁振英責任的眾籌計劃，我們有四位主要發起人，包括：大律師吳思諾、立法會議員林卓廷、立法會議員尹兆堅及立法會議員鄺俊宇。

免責聲明：
這個項目提交的內容及觀點是由該項目發起人所提交的。所表達的內容和觀點並不代表FringeBacker立場。

民主黨
創作人
民主黨
捐助任何金額
歡迎您作出任何金額的捐助，感謝您願意為項目出一分力，並選擇不需要任何回禮。

又袋二百萬

恭喜

樓主硬膠泛民打手LIKLN

五毛岩瀨健三